\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{couleurs-fr}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,-0.1);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}


\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={205mm,265mm}, 
	inner=7.5mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=17.5mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Angles et triangles \\ Fiche d'exercices}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\ovalbox{\large{\textbf{Pixel Art - Angles et triangles}}}
	\end{center}
	
	Pour chacune des situation ci-dessous, déterminer la mesure des angles. \\ 
	Puis associer chacune des lettres à une couleur à l'aide du tableau donné en dessous de la grille, puis colorier le pixel-art en respectant le code couleur.
	\bigskip
	
	\begin{minipage}{0.32\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},left=0pt]
		\item Déterminer, par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{MOI}$. Les points $M$, $O$ et $L$ sont alignés.
		\vspace{-0.25cm}
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75,rotate=190]
			% Définis les points A, B et C
			\coordinate (O) at (0,0);
			\coordinate (M) at (3,0);
			\coordinate (Mbis) at (2.5,0);
			\def\angle{27}
			\def\radius{3}
			\def\anglebis{181}
			
			% Calcule les coordonnées de C et des points intermédiaires
			\coordinate (I) at ($(\angle:\radius)$);
			\coordinate (Ibis) at ($(\angle:0.8*\radius)$);
			\coordinate (L) at ($(\anglebis:1.1*\radius)$);
			\coordinate (Lbis) at ($(\anglebis:0.9*\radius)$);
			
			% Extrait les coordonnées x et y de B
			\path let \p1 = (Ibis) in \pgfextra{
				\xdef\xC{\x1}
				\xdef\yC{\y1}
			};
			
			\path let \p1 = (Lbis) in \pgfextra{
				\xdef\xD{\x1}
				\xdef\yD{\y1}
			};
			
			\drawCross{2.5}{0}
			\drawCross{0}{0}
			\drawCross{\xC}{\yC}
			\drawCross{\xD}{\yD}
			
			
			% Place les points
			\node[above=1mm] at ($(O)$) {$O$};
			\node[above=1mm] at ($(Mbis)$) {$M$};
			\node[left=1mm] at ($(Ibis)$) {$I$};
			\node[below=1mm] at ($(Lbis)$) {$L$};
			
			% Trace les demi-droites
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) --  (M);
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) -- (I);
			\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (O) -- (L);
			
			% Dessine les arcs pour les angles BAD et DAC
			\pic [draw, line width=1pt, myblue!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.6cm] {angle = M--O--I};
			\pic [draw, line width=1pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm] {angle = I--O--L};
			
			%\node at ($(O) + (0.5*\angle:1.5cm)$) {$38^\circ$};
			\node at ($(O) + (0.6*\anglebis:1.5cm)$) {$154^\circ$};
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{KAT}$. Les points $C$, $A$ et $B$ sont alignés.
		\vspace{-0.75cm}
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[rotate=-3,scale=0.75]
				% Définis les points A, B et C
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (3,0);
				\coordinate (Bbis) at (2.5,0);
				\def\angle{36}
				\def\radius{3}
				
				% Calcule les coordonnées des points intermédiaires
				\coordinate (C) at ($(180:\radius)$);
				\coordinate (T) at ($(180-\angle:\radius)$);
				\coordinate (K) at ($(180-\angle*2:\radius)$);
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B);
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (C);
				
				% Dessine les arcs et les demi-droites pour chaque sous-angle de 18°
				\foreach \x in {1,2,3,4} {
					\coordinate (X) at ($(A) + (\x*\angle:\radius)$);
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (X);
					\pic [draw, line width=1pt, myred!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm] {angle = B--A--X};
				}
				
				% Ajoute des marques pour chaque sous-angle
				\foreach \x in {0.5, 1.5, 2.5, 3.5} {
					\coordinate (M1) at ($(A) + (\x*\angle:1.2*1)$);
					\coordinate (M2) at ($(A) + (\x*\angle:0.8*1)$);
					\draw[line width=1pt, myred!75] (M1) -- (M2);
				}
				
				\pic [draw, line width=1pt, myblue!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = T--A--C};
				\node at ($(A) + (0.9*180:1.75cm)$) {$28^\circ$};
				
				\node[left] at ($(T)$) {$T$};
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\node[above] at ($(K)$) {$K$};
				\node[left] at ($(C)$) {$C$};
				\node[right] at ($(B)$) {$B$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{LOU}$.
		\vspace{-0.5cm}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[rotate=220,scale=0.75]
				% Définis les points A, B et C
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (3,0);
				\def\radius{3}
				
				% Calcule les coordonnées des points intermédiaires
				\coordinate (C) at ($(90:\radius)$);
				\coordinate (L) at ($(66:\radius)$);
				
				\drawCrossP{$(90:\radius*0.95)$}
				\drawCrossP{$(66:\radius*0.95)$}
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B);
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (C);
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (L);
				
				
				\pic [draw, line width=1pt, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.4cm, Brique] {right angle = B--A--C};
				
				\pic [draw, line width=1pt, mygreen!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = B--A--L};
				
				\node at ($(A) + (66/2:1.75cm)$) {$66^\circ$};
				
		
				\node[above] at ($(A)$) {$O$};
				\node[left] at ($(L)$) {$L$};
				\node[right] at ($(C)$) {$U$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
	\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.32\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}, left=0pt]
			\setcounter{enumi}{3}
			
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{ACB}$.
			\vspace{-0.5cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.85,rotate=7]
				% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (4,0);
				\coordinate (C) at (65:1.5);
				
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, myblue!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm, line width=1pt] {angle = B--A--C};
				% Trace l'angle
				\pic [draw, mygreen!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = C--B--A};
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
				
				
				\node[below] at ($(A)$) {$A$};
				\node[right] at ($(B)$) {$B$};
				\node[above] at ($(C)$) {$C$};
				
				% Extraire les coordonnées de A, B et C
				\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
					\xdef\Ax{\x1}
					\xdef\Ay{\y1}
				};
				\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
					\xdef\Bx{\x1}
					\xdef\By{\y1}
				};
				\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
					\xdef\Cx{\x1}
					\xdef\Cy{\y1}
				};
				
				% Norme des vecteurs AB et AC
				\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
				\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
				% Norme des vecteurs BA et BC
				\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
				\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
				
				\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
				\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
				\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
				
				\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
				\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
				
				% Calcul de l'angle CBA
				\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
				
				% Arrondir et convertir en degrés
				\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
				\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
				
				\node at ($(A) + ({\angleAC-0.5*\angleABAC}:1.125cm)$) {$\valangleABAC^\circ$};
				\node at ($(B) + ({180-\angleBCBA*0.5}:1.5cm)$) {$\valangleBCBA^\circ$};
			\end{tikzpicture}
			\end{center}
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{DOG}$.
			\vspace{-0.5cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.85,rotate=200]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (4,0);
					\coordinate (C) at (43:3);
					
					
					% Trace l'angle
					\pic [draw, Orchidee, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm, line width=1pt] {angle = B--A--C};
					% Trace l'angle
					\pic [draw, yellow!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = C--B--A};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
					
					
					\node[right] at ($(A)$) {$D$};
					\node[left] at ($(B)$) {$G$};
					\node[below] at ($(C)$) {$O$};
					
					% Extraire les coordonnées de A, B et C
					\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
						\xdef\Ax{\x1}
						\xdef\Ay{\y1}
					};
					\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
						\xdef\Bx{\x1}
						\xdef\By{\y1}
					};
					\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
						\xdef\Cx{\x1}
						\xdef\Cy{\y1}
					};
					
					% Norme des vecteurs AB et AC
					\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
					\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
					% Norme des vecteurs BA et BC
					\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
					\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
					
					\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
					\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
					\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
					
					\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
					
					% Calcul de l'angle CBA
					\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
					
					% Arrondir et convertir en degrés
					\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
					
					\node at ($(A) + ({\angleAC-0.5*\angleABAC}:1.25cm)$) {$\valangleABAC^\circ$};
					\node at ($(B) + ({180-\angleBCBA*0.5}:1.5cm)$) {$\valangleBCBA^\circ$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{PIF}$.
			\vspace{-0.5cm}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=1.25,rotate=200]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (2,1.02);
					\coordinate (C) at (-2,1.02);
					
					
					% Trace l'angle
					\pic [draw, purple!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm, line width=1pt] {angle = B--A--C};
					% Trace l'angle
					%\pic [draw, orange!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = C--B--A};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
					
					
					\node[above] at ($(A)$) {$P$};
					\node[left] at ($(B)$) {$F$};
					\node[right] at ($(C)$) {$I$};
					
					% Extraire les coordonnées de A, B et C
					\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
						\xdef\Ax{\x1}
						\xdef\Ay{\y1}
					};
					\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
						\xdef\Bx{\x1}
						\xdef\By{\y1}
					};
					\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
						\xdef\Cx{\x1}
						\xdef\Cy{\y1}
					};
					
					% Norme des vecteurs AB et AC
					\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
					\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
					% Norme des vecteurs BA et BC
					\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
					\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
					
					\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
					\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
					\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
					
					\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
					
					% Calcul de l'angle CBA
					\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
					
					% Arrondir et convertir en degrés
					\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
					
					\path (A) -- (B) node[midway,rotate=\angleAB] {\textsf{ll}};
					\path (A) -- (C) node[midway,rotate=\angleAC] {\textsf{ll}};
					
					\node at ($(A) + ({\angleAC-0.5*\angleABAC}:0.6cm)$) {$\valangleABAC^\circ$};
					%\node at ($(B) + ({180+\angleBCBA*0.5}:1.05cm)$) {$\valangleBCBA^\circ$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{0.32\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}, left=0pt]
	\setcounter{enumi}{6}
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{TOC}$.
			\vspace{-0.5cm}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=1,rotate=240]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (2,0);
					\coordinate (C) at (90:3);
					
					
					% Trace l'angle
					\pic [draw, red!50!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.425cm, line width=1pt] {right angle = B--A--C};
					% Trace l'angle
					\pic [draw, VertBouteille, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.625cm, line width=1pt] {angle = C--B--A};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
					
					
					\node[above] at ($(A)$) {$T$};
					\node[left] at ($(B)$) {$C$};
					\node[right] at ($(C)$) {$O$};
					
					% Extraire les coordonnées de A, B et C
					\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
						\xdef\Ax{\x1}
						\xdef\Ay{\y1}
					};
					\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
						\xdef\Bx{\x1}
						\xdef\By{\y1}
					};
					\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
						\xdef\Cx{\x1}
						\xdef\Cy{\y1}
					};
					
					% Norme des vecteurs AB et AC
					\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
					\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
					% Norme des vecteurs BA et BC
					\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
					\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
					
					\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
					\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
					\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
					
					\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
					
					% Calcul de l'angle CBA
					\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
					
					% Arrondir et convertir en degrés
					\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
					
					%\node at ($(A) + ({\angleAC-0.5*\angleABAC}:0.6cm)$) {$\valangleABAC^\circ$};
					\node at ($(B) + ({180-\angleBCBA*0.5}:1.05cm)$) {$\valangleBCBA^\circ$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
			\item Déterminer par le calcul, la mesure de l'angle $\widehat{ZOU}$.
			\vspace{-0.5cm}
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=1,rotate=240]
					% Définis les points A et B
					\coordinate (A) at (0,0);
					\coordinate (B) at (-45:2);
					\coordinate (C) at (45:2);
					
					
					% Trace l'angle
					\pic [draw, red!50!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.425cm, line width=1pt] {right angle = B--A--C};
					% Trace l'angle
					%\pic [draw, VertBouteille, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.625cm, line width=1pt] {angle = C--B--A};
					
					% Trace les demi-droites
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=1pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
					
					
					\node[right] at ($(A)$) {$Z$};
					\node[left] at ($(B)$) {$U$};
					\node[right] at ($(C)$) {$O$};
					
					% Extraire les coordonnées de A, B et C
					\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
						\xdef\Ax{\x1}
						\xdef\Ay{\y1}
					};
					\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
						\xdef\Bx{\x1}
						\xdef\By{\y1}
					};
					\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
						\xdef\Cx{\x1}
						\xdef\Cy{\y1}
					};
					
					% Norme des vecteurs AB et AC
					\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
					\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
					% Norme des vecteurs BA et BC
					\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
					\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
					
					\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
					\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
					\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
					
					\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
					
					% Calcul de l'angle CBA
					\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
					
					% Arrondir et convertir en degrés
					\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
					\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
					
					\path (A) -- (B) node[midway,rotate=\angleAB-40] {\textsf{l}};
					\path (A) -- (C) node[midway,rotate=\angleAC+50] {\textsf{l}};
					
					%\node at ($(A) + ({\angleAC-0.5*\angleABAC}:0.6cm)$) {$\valangleABAC^\circ$};
					%\node at ($(B) + ({180-\angleBCBA*0.5}:1.05cm)$) {$\valangleBCBA^\circ$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
			\item Tracer le triangle $HEY$ ci-dessous. Puis déterminer, à l'aide du rapporteur, la mesure de l'angle $\widehat{HEY}$ au degré près.
			\vspace{-0.5cm}
			
			\begin{center}	
				\begin{tikzpicture}[rotate=-20,scale=0.35]
					
					% Définition des points
					\coordinate[label=left:$H$] (A) at (0,0);
					\coordinate[label=below right:$Y$] (B) at (8,0); % AB = 8cm
					
					% Utilisation de la loi des cosinus pour trouver les coordonnées de C
					% AC = 12.7, A = 25 degrés, donc on calcule la position en polar
					\coordinate[label=above:$E$] (C) at ($(A) + (27:12.7)$);
					
					% Dessin du triangle
					\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=0.75pt] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
					
					% Marquage de l'angle
					\pic [draw, BleuAcier, line width=1pt, angle radius=1cm, angle eccentricity=1.5] {angle = B--A--C};
					
					\node at ($(A) + (0.5*25:4cm)$) {$25^\circ$};
					
					\path (A) -- (B) node[midway, below] {$8\,\textrm{cm}$};
					\path (A) -- (C) node[midway, above] {$12,7\,\textrm{cm}$};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\begin{minipage}[t]{0.53\textwidth}	
	\vspace{-0.5cm}
	\begin{center}
		\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Style=\scriptsize,Unite=0.35]{angele.csv}
		%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Couleurs={myblue!25,red!10,black,white,purple,Rose,red,gray!75,mygreen!25,Brique},Correction,Unite=0.35]{angele.csv}
	\end{center}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}, left=0pt]
		\setcounter{enumi}{9}
		\item Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{TEC}$. Les points $C$, $H$, et $A$ sont alignés.
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}	
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				% Définition des points
				\coordinate[label=below:$C$] (C) at (0,0);
				\coordinate[label=below right:$H$] (H) at (-3,0); % AB = 8cm
				\coordinate[label=below left:$A$] (A) at (+4,0);
				\coordinate[label=left:$T$] (T) at (100:2); % AB = 8cm
				\coordinate[label=right:$E$] (E) at ($(T) + (10:3.5)$); % AB = 8cm
				
				\drawCrossP{$(H) + (+0.6,0)$}
				\drawCrossP{$(A) + (-0.5,0)$}
				
				% Extraire les coordonnées de A, C, E, T et H
				\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
					\xdef\Ax{\x1}
					\xdef\Ay{\y1}
				};
				\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
					\xdef\Cx{\x1}
					\xdef\Cy{\y1}
				};
				\path let \p1 = (E) in \pgfextra{
					\xdef\Ex{\x1}
					\xdef\Ey{\y1}
				};
				\path let \p1 = (T) in \pgfextra{
					\xdef\Tx{\x1}
					\xdef\Ty{\y1}
				};
				\path let \p1 = (H) in \pgfextra{
					\xdef\Hx{\x1}
					\xdef\Hy{\y1}
				};
				
				% Norme des vecteurs AC et CE
				\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt((\Ax-\Cx)*(\Ax-\Cx) + (\Ay-\Cy)*(\Ay-\Cy))}
				\pgfmathsetmacro{\normCE}{sqrt((\Ex-\Cx)*(\Ex-\Cx) + (\Ey-\Cy)*(\Ey-\Cy))}
				
				% Calcul de l'angle ACE
				\pgfmathsetmacro{\angleACE}{acos(((\Ax-\Cx)*(\Ex-\Cx) + (\Ay-\Cy)*(\Ey-\Cy))/(\normAC*\normCE))}
				
				% Arrondir et convertir en degrés
				\pgfmathparse{int(round(\angleACE))}
				\pgfmathsetmacro{\valangleACE}{\pgfmathresult}
				
				% Norme des vecteurs TC et CH
				\pgfmathsetmacro{\normTC}{sqrt((\Tx-\Cx)*(\Tx-\Cx) + (\Ty-\Cy)*(\Ty-\Cy))}
				\pgfmathsetmacro{\normCH}{sqrt((\Hx-\Cx)*(\Hx-\Cx) + (\Hy-\Cy)*(\Hy-\Cy))}
				
				% Calcul de l'angle TCH
				\pgfmathsetmacro{\angleTCH}{acos(((\Tx-\Cx)*(\Hx-\Cx) + (\Ty-\Cy)*(\Hy-\Cy))/(\normTC*\normCH))}
				
				% Arrondir et convertir en degrés
				\pgfmathparse{int(round(\angleTCH))}
				\pgfmathsetmacro{\valangleTCH}{\pgfmathresult}
				
				
				% Dessin du triangle
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=0.75pt] (H) -- (A);
				
				% Dessin du triangle
				\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=0.75pt}, line width=0.75pt] (C) -- (T) -- (E) -- cycle;
				
				
				\node at ($(C) + ({180-0.5*\angleTCH}:1.25cm)$) {$\valangleTCH^\circ$};
				\node at ($(C) + ({\angleACE*0.5}:2cm)$) {$\valangleACE^\circ$};
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, RoseCarmin, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.5cm, line width=1pt] {angle = T--C--H};
				% Trace l'angle
				\pic [draw, VertCeladon, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = A--C--E};
				\pic [draw, Brique, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm, line width=1pt] {right angle = C--T--E};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{enumerate}
	\bigskip
		
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %C
			\cellcolor{Brique}\textcolor{white}{Rouge foncé} & %J
			\cellcolor{red!10}Rose clair & %B
			\cellcolor{gray!75}Gris & %H
			\cellcolor{red}Rouge %G
			\\
			\hline
			$24^\circ$ 	  & $30^\circ$ 	  & $38^\circ$	 & $45^\circ$ 	& $34^\circ$\\
			\hline
		\end{tabular}
		\medskip
		
		%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Couleurs={myblue!25,red!10,black,white,purple,Rose,red,gray!75,mygreen!25,Brique},Correction,Unite=0.35]{angele.csv}
		
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{white}Blanc & %D
			\cellcolor{mygreen!25}Vert pastel & %I
			\cellcolor{myblue!25}Bleu clair & %A
			\cellcolor{purple}\textcolor{white}{Violet} & %E
			\cellcolor{Rose}Rose %F
			\\
			\hline
			$93^\circ$ 	  & $32^\circ$ 	  & $26^\circ$	 & $88^\circ$ 	& $27^\circ$\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{minipage}
\end{document}
